60多歲王女士即場下載「安心出行」，不過十分鐘後仍未成功兼錯過早餐時段

【用舊型號手機的快餐店常客 次次填咁又麻煩咗啲】

今日起，食肆須要求客人掃「安心出行」或填寫個人資料，方可恢復四人一桌及晚市堂食至10時。

有快餐店門口設服務站及廣播，提醒顧客要先登記、後入座。填寫資料包括，姓名、電話、到訪日期及時間。進入餐廳後，需自行對摺放入紙箱。

店員著撐著拐杖的何伯伯掃描二維碼，他只能從口袋掏出舊型號、只具通話及短訊功能的手機，「我呢部無得整呢啲⋯」他說自己是快餐店的常客，得悉以後每次進入餐廳都要登記資料，反問記者「唔係淨係填一次咩？咁又麻煩咗啲⋯」

另亦有顧客即場下載「安心出行」，60多歲的王女士稱不擔心有資料外洩問題：「方便啲！每次都咁樣填好麻煩！後生就驚個人資料啫，我哋唔怕，做錯事先驚畀人知資料。」

不過十分鐘後，她仍未成功進入餐廳，錯過了早餐時段，並向職員求助：「個app轉咁耐都未download到嘅！」

圖. 文 黎卓欣
－－－－－－－－
【請即訂閱眾新聞，支持中國組】
訂戶回饋禮：
・新書《7.1到七一》
・5張抗爭運動關鍵事件圖解海報
・兩用帆布袋，以潘源良書法：「寧作飛灰 不作浮塵」為設計
亼 緊貼眾新聞 亼
MeWe：
Follow TG：
Twitter:
IG：
YouTube：
武漢肺炎本港疫情互動專頁：

呢啲正宗老而不死

其實讀歷史有咩用？ 以史為鑑？ 鑑完又可以點？又唔係我地話事

冇私隱概念嘅人係咁

家畜來的

廢老

不過十分鐘後，她仍未成功進入餐廳，錯過了早餐時段，並向職員求助：「個app轉咁耐都未download到嘅！」

佢係咪用啲垃圾公用WiFi

手足黎 阻住掃code條隊

錯過早餐時段
冇得食薯餅了

你個野壞咗

啲廢老唔識寫字？

阿婆你痾屎係咪做錯事？
你換衫係咪做錯事？
點解唔俾得人睇？

香港政府點樣賠番個早餐俾人

即刻就有報應

啲廢老一定真係有排玩

已用哂全月數據

登記寫幾個字己經食咗

王女士點解要攬炒 點解要抹黑

上面班ching又中晒群眾鬥群眾

遲啲俾人用佢資料去借財仔就好笑

個女人既觀念真係好戇鳩
唔係你冇做錯事唔洗驚
而係佢要對你做壞事好方便

成日都覺得將政府、政權當成絕對公平正確既存在真係好白痴
唔通佢地唔記得呢啲存在既背後都係人所構成？

又出事

睇到標題已經笑撚左

呢D廢老明知要用都唔會裝定先,永遠去到門口先慢慢搞

無得食糯米雞了

明明有得寫紙仔
係都要篤電話

回力鏢有時真係黎得太快......

艾爾迪亞人需要私隱嗎？

上一代冇得食慘過死

應該係啲幾十蚊無限3G plan

藍屍廢老裝支那監控app又唔笑得
衣家上連登個道德標準高撚到

極速回力鏢

上一輩好多都係咁
對政治嘅理解就係相信政府
政府就係為人好 做得衰就有原因
做得幾衰 都要支持佢
成日以為無左政府 = 你生存唔到

點解唔手寫 ?

等睇民建聯擺街站，幫藍絲阿伯阿婆download 安心出行

班女人搭地鐵嘟咭都搞唔掂， 仲要佢地排隊掃code

每日驗屎忽兼打支那苗

王女士失去了一切...

要食就一早download 定啦

同班臭H搭地鐵磨磨磨19樣

做錯事先驚畀人知資料。你唔犯法點會驚國安法

咁點解警察會驚獨立調查委員會？

我係個職員一定幫佢del左個APP, 反正食唔到早餐
等佢聽日再黎dl過

一早裝左啦

過左早餐時段真係喊出黎
明明想食早餐茶餐開心下
你老母要我食碟頭飯

阿伯已經食完早餐走人，王女士

做錯事先驚比人知？啊婆婆你D資料如果被人upload上網，好快破產。

又唔係我地逼佢裝app 佢自己相信政府柒咗抵俾人恥笑

學下邊個話齋 明天請早

下次再down過

賤種係咁 淨係識食訓痾

諗返起當年老毛搞大躍進文革 都唔係佢一個人之力可以做到 都要佢下面一大班韭菜配合先可以成事

可能仲用緊最舊式儲值卡
得通話 連數據都無

傻鳩王女士

佢哋當咗政府係上帝，以為政府就一定係為市民好

你冇做錯事唔洗驚 , 但佢要對你做壞事MA , 就算唔係政府做壞事 , 而家公開晒你既野D做壞事既利用呢個野任拎 , 一陣用安心出行漏洞封你電話要比加密貨幣先解鎖 , 咁你既資料就咩都冇 , 佢個APP唔係銀行APP 冇保安之餘仲要拎晒你電話既權限 , 方便對你要做壞事既人

「做錯事先驚」
正宗廢老家畜

識得諗就唔會俾人叫廢老啦
淨係識盲撐政府，一d自我意識都無，你期望佢有咩野做到

入面張圖係麥當勞
冇得食薯餅真係慘慘豬

對呢啲人講呢啲冇用
講錢先得
話隨時俾人知你銀行戶口密碼拎晒啲錢
咁就驚

噢，錯過了早餐時段，咁要叫午餐了，叫夠兩份，早餐午餐一齊食。

佢仲話方便啲，點知早餐都miss

王女士別有用心

美帝薯餅同薯條

大批市民胡亂使用流動數據下載安心出行應用程式，造成數據餘額不足，嚴重影響市民的正常生活，甚至釀成悲劇。昨日有婆婆致電電台節目，講述原本一家人使用Zoom連接醫院視像見彌留的患癌親人最後一面，卻因數據不足，嚴重延誤連線，及至成功連接醫院畫面時親人已離世；婆婆激動地控訴「安心出行」開發商，令她和家人見不到親人最後一面，說到憾事，泣不成聲。

70歲的榕姐和丈夫與兒子一家前日上網以Zoom連接港島區的醫院，為見患癌媳婦最後一面的途中，受安裝「安心出行」影響，被困在網絡訊號以外，結果原本只需數秒的連接，要花上數十天才能重新接通。

兒心急如焚 孫飢渴哭鬧

在網絡塞車過程中，兩老亦要忍耐不能上微信，兒子心急如焚，孫兒又餓又渴一直哭的折磨，重新連接時媳婦更已經離世，並傳出屍臭味。榕姐的兒子緊抱着已去世妻子的軀體邊哭邊說：「老婆！我哋一齊返屋企！我哋一齊返屋企！」

白頭人送黑頭人的傷痛，令榕姐昨日致電上電台節目講述憾事，泣不成聲，並質問為何防疫人士可以這麼自私，為了得到心目中想要的東西，就不顧其他人感受，做出破壞其他人生活的事。「連最後一面都見不到，你說我們是否很遺憾。我想勸裝『安心出行』的人，不要再阻塞網絡，想一想自己的家人，不要被慫恿而搞事。」

腥港人需要隱私嗎

保存個人資料

個人資料不會被保存超過收集資料的目的所需的保存時間。如屬確診個案，經「安心出行」手機應用上傳至衞生署的出行記錄將保存最少7年。一般而言，所有其他資料（包括申請場所二維碼的聯絡資料）除非出於履行法律義務或有具體理由，保存時間將不超過七年。

[存放應用程式內的出行記錄（單獨而言雖非個人資料）在31天後會自動刪除。]

廢老衝出嚟柒

以前做event 已經知叫廢老dl apps係拎黎搞
班廢老為左知$20優惠dl 個apps都搞到成粒鐘

香港人同中國人一樣, 不停合理化自已唔需要私隱

大把人部手機冇得上網

廢老plan 冇data

佢地幾時死

大6人都係一樣無私隱概念...啲護照身份證可以隨便俾人睇....反正big brother is watching you....俾人睇到麻木哂

唔係晚市先要嘟咩

做錯事咪食唔到早餐囉

啲垃圾封建思想
廢老最鐘意話自己有飯食係因為政府
政府仲大過自己父母

點解唔早啲起身？

啱 做開豬同狗，要私隱嚟做咩

填資料都係10零秒內嘅事
唔覺比你個廢老拎個電話出嚟再搵個app去scan慢好多

哭撚咗

似M記多
M記先會11點即停
大家樂大快活個啲有走盞位

真係好似隔離個post咁

留名睇:
未經同意被強裝安心出行 長者終收千元帳單

D 廢老當眾剝光豬都唔怕醜
低褲都可以球場曬
支那小孩周街屙又Ok
同佢地講私穩

如果食肆要做晚市堂食+4人一檯，就要全日嘟。

如果咁樣同佢地講返，佢地會唔會唔明架

後生就驚個人資料啫，我哋唔怕，做錯事先驚畀人知資料。

佢係咪仲未知道有無做錯事唔係你決定而係個政權決定你有無錯

唔怕填資料不過寧願等到無早餐食都唔敢填

應該無連到wifi以為連咗

哭能咗

你個野壞左呀

耶穌先上得連登

35蚊plan

佢地為10蚊就賣哂比人啦

日撚日攞住個閪袋喺到磨磨磨...

「做錯事先驚畀人知資料」

問題係政府可以隨意決定咩係「錯事」

老賊快死

手殘廢嘅？

垃圾廢老早死早著啦

咁聽話應該要優先接種面癱疫苗

"群眾鬥群眾" 似乎係左膠、五毛最新 slogan
乜都歸類群眾鬥群眾, 之後咩都唔準屌唔準笑

寫自己姓名同電話 重快

傻閪

Skip埋早餐直接食午餐真係好方便

做錯事先驚畀人知資料
幾時比部電話我睇下

d 呀伯呀婆都唔知搞幾耐

快d 死啦五毛。見過你幾獲架啦 屌你老母臭閪

呢啲政策除左用黎玩死廢老之後冇咩好野

笑到仆街

成件事好好笑

食kfc都唔屌得啦，更何況裝安心出行

唔堂食啦 外賣自取平咁多

抵撚死啦。

屌得好，好on9

原來個apps可以殺病毒？
唔裝個apps會餓撚死？

笑到我仆街

無做錯事，驚咩比人知屎忽有幾多條毛

立晒flag好快中社會正義鐵拳

但為咗優惠，佢地死都要download

似熱狗多啲

王女士60幾歲人仲咁天真，無錯，無做壞事唔駛驚，不過你做戈件事係咪壞事唔係由你決定

如果有粒鼻屎彈咗上去個qr code到咁仲用到嗎？

你舊鼻屎遮都個code3成半面積咪得

政府目標唔係班長者

唔會因為裝少個app就中肺炎㗎
只不過如果咁啱有個毒人同你一齊食過飯，你自己又無記性邊日去過/唔睇新聞，咁就自己有機會中咗都唔知，之後隱形播毒搞到社區大爆發

記性好就唔洗用個app都知自己去過啦
App係for啲人無記性啫，都唔明點解要強制

保存個人資料
個人資料不會被保存超過收集資料的目的所需的保存時間。如屬確診個案，經「安心出行」手機應用上傳至衞生署的出行記錄將保存最少7年。一般而言，所有其他資料（包括申請場所二維碼的聯絡資料）除非出於履行法律義務或有具體理由，保存時間將不超過七年。
[存放應用程式內的出行記錄（單獨而言雖非個人資料）在31天後會自動刪除。]

唔怕比人個人資料 不如唔好著衫出街行

中國五千年文化黎
五千年都係慣左做奴才

同意但正常人都好易中呢個陷阱
內宣太勁
林鄭見到最開心

喺麥當勞
入面有圖

做錯事先驚畀人知資料 我阿媽都係咁講

個app 就存30日
上咗server 就 7年

推新科技加快趕絕廢老

你屋企屙屎都直播出街俾人睇啦死豬閪

一定會拎你拎資料，港共講乜都係具體理由

點解會有人鍾意俾人侵犯私隱

唔裝

無平早餐食

中左招既醫療紀錄儲存7年其實好正常
你d 病歷儲存一世tim 啦

傻閪廢老

同佢地講多個字都晒鳩氣 呢啲咁既人種都唔知點撚樣生出泥
政府做乜都岩 但林病就係仆街要落台
後生做乜都錯 比佢地殊心論殊到要殊九族

冇讀書唔怪得佢

一定會，搭埋WI-FI果隻

邊忽係醫療紀錄呀？
你靠呢啲contact tracking data去決定畀邊隻藥畀病人㗎？

btw

而家個問題係

經「安心出行」手機應用上傳至衞生署的出行記錄

點解釋「安心出行」有得上傳至衞生署?
佢宣傳係"「安心出行」資料只會儲存係電話"

有個頁面可以自己上載確診報告
比中招d 人用

紀錄的事，能算資料麼？

廢老唔識裝app, 裝左既app, icon 移左位就會搵唔到大叫救命唔識開，但係經常又因按得太慢令tap 變成drag.

咪就係點解無啦啦有上傳功能
佢宣傳係"「安心出行」資料只會儲存係電話"

可能係無data 既plan, 逐KB 計錢，瞬間燒哂張儲值卡。你知啦，用react native 寫既app 特別大過人。。。

根本群眾鬥群眾先係主要目的
正常人有腦都唔會裝

王女士介唔介意講下你屋企住邊
電話幾多號

死熱狗邏輯

咁搭黨鐵都要啦
係閘機都整埋QR code 啦

方便d 中招人仕
中左招要上載比衞生署d 醫生睇去左邊
咪有呢d 功能囉

點解唔用安心回家？

王阿姨：我不想努力了

快過武肺回力鏢

佢死係佢弱
弱者就唔好係香港生存
遲早都會有其他病厭世死

你都係仲未明
政府一直宣傳個app只係for你自己電話用
資料只係儲存係電話
你中左招咪同番衞生署講自己去左邊
而唔係透過個app上傳, 既然佢宣傳係 "只係儲存係電話"
何來要安插個上傳功能出黎?

個app既然有上傳功能, 你點確保佢只係經你同意先會upload data上佢server?
瞓醒未?
不過睇黎你都係唔會醒
繼續安心出行啦你

咁你又唔公開你戶口有幾多錢？
身有屎 做錯事既先唔敢膽俾人知？

政府都話左盡量唔好食野架啦

60多歲的老臭閪王女士診地淋落地獄見毛主席最撚方便

佢哋啲個人私隱係唔值錢㗎啦
佢哋可以為咗兩隻糭，俾晒啲住址身分證號碼同埋電話號碼俾人
就知佢哋啲個人資料賤過地底泥啦

想睇佢全祼
做錯事先要著衫
無做錯怕咩比人睇

拎張紙寫低咪得囉

屌60多歲
無野喇

幾好
呢個安排唔錯

唔係個個人都識點搵衞生署ma
咪做個上載功能方便d 人囉
同埋d 中招友上載之後可以用黎做統計
然後計返個風險警告
用個app提示返邊到多人中招囉

著名五毛仲未block?

理性討論講返d 正常野又5毛
on99
一定要攪到d 人又蠢又偏激先開心

岩岩食飯直入間餐廳，都唔知你地掃咩撚野code

就算唔係五毛都係on9仔
撚唔知正常情況係點咩, 問題係大家唔撚信你個app啊嘛
屌你過去兩年訓撚左?

係呀呢d老而不攞佢副器官去賣都冇人要驚西咩

放心，好快食香，唔使load

又唔一定要用佢個app
有得用人手登記ma

好多人好蠢

早餐都要用安心出殯㗎咩唔係晚市先要？

考古醫學家

本身就係講緊個app既上傳功能
依家你同我講人手登記
得架喇, 知你等錢洗

無早餐咪食午餐 lor.. 再唔得咪食下午茶 ...

真「明天請早」

佢地屙屎都慣畀人睇晒架啦

其實本身驚既人都唔會裝架啦
個app 就算有冇上傳功能都唔會關事架啦

班死佬野根本就唔係港共嘅目標

俾人知道左你出左街, 屋企冇人, 咪俾人上去爆格囉

on 9

社會主義鐵拳

呢樣真諗起迪士尼開幕既時候起飲水機直接就黎料

中老野多數都係用限速無限plan
應該係384之類

政府一早已經知道哂d 人係邊到返工
咁而家咪日日有好多人比人爆格囉?

我係記者會問多次係咪方便啲

攞黎嚇鳩阿婆咋

我老母都仲係用緊部3310

佢吹行哂雞呢幾日去飲茶

今日要早d返去聽佢d英勇事蹟, 點樣突破酒樓嘅防線

早餐變午餐

其實點解 down 個 app 開個 app 都要咁耐
今日路經茶樓見到有個阿叔開個電話對住個曲半分鐘都未走到

所以咪攪藍牙囉

屌佢老味十一點幾返到KT 已經勁多廢老排哂隊飲茶。。。
第五波is ready!

十分鐘？ 早餐都食埋走得人

你仲咁撚沙膽話人蠢, 有口話人冇口話自己
驚既人會唔會裝都好, 關個app本身可唔可信撚事咩
上面巴打咪同你講撚左, 本身佢係講只會將資料save係電話
但原來佢係有上傳功能, 咁係咪前言不對後語啊? 點撚知佢係會上傳邊撚到啊?
唔好撚再兜黎兜去喇, 你自己覺得可信既咪裝撚飽去囉, 冇人會理你架喎

笑死我

唔裝個app係會中武肺定點
又同隻毒傾好條件
唔裝會搞尻你

家畜的安寧
虛偽的繁榮

叻！

你估呢啲人真係冇私隱概念？

如果我將佢所有資料放上網，只要google個名就即刻有晒你歲數/住址/連小學成績表個評語都睇到，佢真係唔介意我咁做？唔犯法驚咩？

其實只係呢班人冇用腦諗過咩叫私隱外洩
喺大陸只要少少錢就可以睇到晒你所有資料
而作為香港人一步都唔守，港共只會得寸進尺變成大陸咁
就算唔為自己，為下一代都要守落去，可惜佢連呢個承擔都冇，此為真正廢老